男子加入255人群組被騙財 警：其他254人都是騙子

中國浙江杭州一名徐姓男子，日前加入了一個有255人的聊天群組，本來他以為群組裡的人，都是來競標玉石、翡翠的同好。但等他拍下5件首飾、花了7萬多元人民幣（約32.11萬元台幣）後，他才意識到「除了自己，這個群組的其他人，都是騙子的帳號」。而他標到的物品，全被鑑定是B貨（品質欠佳、且玉質會隨時間變差的翡翠）或合成類石頭。

徐男表示，他是個玉石愛好者，平日喜歡到古董市場閒逛。由於曾以極低的價格，買到幾塊品相不錯的玉石。轉手後，又從中賺了不少錢，讓他更加喜歡上這項興趣。而最近，在一個偶然的機會中，他被人邀請加入一個名叫「古之美高端拍賣平臺」的微信群組，這個群組每天都有翡翠玉鐲、配飾拍賣，賣方還會給「保真承諾」，一旦收到的玉石不滿意，他們可以保證「無條件全額退款」。

徐男接著說，一開始他只看戲不買，但群裡面的成員競價激烈，還看到有人用低價標到賣相不錯的首飾，令他開始心癢。後來又看到買家們給出的評價，他漸漸放下心防。有天，當他看到一塊帶綠的玉石，只需要幾千塊錢的時候，他甚至有些眼紅。

因為就他所知，類似的玉石沒有一萬元是買不到的。他當場就參與了競標，而四、五次下來，他感覺到「自己的運氣實在是好到爆表」。因為自從他參與後，每一次的競標，最後成功得標的都是他。其他人不是因為出價太低被淘汰，就是主動退出競價，然後恭喜他撿便宜成功。

徐男共花了7萬多元人民幣，買到五件首飾。他說，這些首飾都附有鑑定證書，標明都是A貨。可是，當他請權威機構「浙江省地質礦產研究所」重新檢驗後，驗出的結果都是B貨，或合成的石頭。雖然他馬上聯繫對方要求兌現「保真承諾」、退款，但被對方踢出群組，並拉進黑名單。

徐男報警後，杭州警方驅車800公里，在河南南陽的一家網路公司內，逮到4名詐騙犯。同時發現，這個群組的255名成員中，除了徐男，剩下的競標者和圍觀者，全是騙子的帳號。目前4名詐騙犯已被刑事拘留。

咁大陣象去呃,真係抵佢呃倒wo

平野冇好野

254人分七皮幾嘢，每人可以分到幾錢

係四個人分

"呢度全部都係我嘅分身"

少年，你太年輕了。你以為這個論壇上真的有那麼多人回覆你的帖子？其實都是我一個人回的，不然我再換個ID發同樣的話給你看。

又幾撚醒

老千都努力過你

支那人啲腦真係用錯晒地方

2百幾人分30個 專心死去打工啦屌

杭州警方驅車800公里，在河南南陽的一家網路公司內

點解唔直接搵河南警方

乜中國唔係玩乜柒野實名制咩